<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Идеи для бизнеса с использованием технологий</title>
    <link>https://youtu.be/bNDn7uNzOZs?si=nXqPjA_sJKjX29oU</link>
    <description>Подборка уникальных бизнес-идей, использующих инновационные технологии, с акцентом на эффективность, масштабируемость и актуальность.</description>
    <language>ru</language>
    
    <item>
      <title>KiwiCo: Образовательные игрушки</title>
      <description>
        KiwiCo — компания, которая специализируется на создании образовательных наборов для детей. Эти игрушки помогают развивать практические навыки, стимулируя творчество и любознательность. Компания достигла оборота в $1 млрд, подняв всего $10 млн инвестиций, что делает её примером успешной Direct-to-Consumer модели. Уникальная подписочная модель доставки гарантирует долгосрочное удержание клиентов. Продукция популярна благодаря вирусным видео и привлекательному визуальному дизайну.
      </description>
      <link>https://kiwico.com</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 10:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI-решения для медицины: iBridge</title>
      <description>
        iBridge использует искусственный интеллект для автоматизации рутинных задач в медицинских учреждениях, таких как заполнение документации. Решение помогает врачам экономить до 70 часов в месяц. Это особенно актуально для стран с нехваткой медицинского персонала. Компания предлагает B2B-решения, интегрируемые с существующими системами управления клиниками (ERP). Такие технологии не только повышают точность, но и создают новые возможности для локализации на разных рынках.
      </description>
      <link>https://ibridge.ai</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 10:10:00 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maven Clinic: Цифровое здравоохранение для женщин</title>
      <description>
        Maven Clinic специализируется на женском здоровье, предоставляя поддержку по вопросам беременности, семейного планирования и возвращения на работу. Услуги включают видеоконсультации, мессенджер для общения с врачами и карьерный коучинг. Компания ориентирована на растущий рынок женщин старше 35 лет, что обусловлено тенденцией позднего материнства. Благодаря доступности и омниканальности компания оценивается в $1.7 млрд.
      </description>
      <link>https://mavenclinic.com</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 10:20:00 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversational Commerce: Переписка как инструмент продаж</title>
      <description>
        Conversational Commerce — тренд, который активно развивается в сфере электронной коммерции. Он предполагает продажи через мессенджеры, такие как WhatsApp, с помощью искусственных сотрудников. Такие решения предоставляют мгновенные ответы, персонализированный подход и омниканальность (работа через Instagram, Telegram и другие платформы). Эти технологии уже применяются в азиатских странах и постепенно завоёвывают западные рынки.
      </description>
      <link>https://example.com/conversational-commerce</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 10:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rendberry: Цифровизация долгосрочной аренды</title>
      <description>
        Rendberry — платформа для долгосрочной аренды квартир (6–24 месяца), которая полностью автоматизирует процесс. Она позволяет проводить переговоры о цене, оформлять документы и управлять платежами онлайн. В отличие от Airbnb, эта модель ориентирована на длительное проживание, что делает её привлекательной для арендаторов и владельцев недвижимости. Платформа также предоставляет услуги финансирования, например, предоплату арендных платежей владельцам жилья.
      </description>
      <link>https://rendberry.com</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 10:40:00 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tilt App: Live Shopping и аукционы</title>
      <description>
        Tilt App предлагает формат онлайн-продаж через прямые эфиры, что популярно в Китае, но пока только развивается в Европе и США. Приложение включает аукционы, дропы и демонстрацию товаров в реальном времени, создавая уникальный клиентский опыт. Компания привлекла $18 млн инвестиций и продолжает наращивать аудиторию.
      </description>
      <link>https://tiltapp.com</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 10:50:00 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build Rewards: Бонусы за аренду</title>
      <description>
        Build Rewards создала систему лояльности для арендаторов, предоставляя кэшбэк, мили и другие бонусы за оплату аренды. Это уникальная модель, ориентированная на мегаполисы, где большая часть дохода уходит на жильё. Накопленные баллы можно использовать для покупок у локальных бизнесов, таких как фитнес-клубы, магазины и рестораны, что укрепляет экосистему компании.
      </description>
      <link>https://buildrewards.com</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 11:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosm: Будущее спортивного медиа</title>
      <description>
        Cosm развивает технологии погружения в спортивные события. Компания создаёт стадионы и цифровые платформы, где зрители могут смотреть игры в режиме виртуальной реальности, чувствуя себя на первом ряду. Основатель проекта, Стив Вин, известен своими инновациями в сфере казино. Однако идея требует больших инвестиций, что ограничивает её масштабируемость.
      </description>
      <link>https://cosm.com</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 11:10:00 +0000</pubDate>
    </item>

  </channel>
</rss>
